6名退休香港警察深圳召妓被拘留

據香港傳媒報道，深圳公安近日大舉掃黃，有超過10個港人嫖客被捕，當中有6個是香港退休警察。星島日報及旗下免費的頭條日報12日證實上述的消息，又聲稱這些退休警察的友人亦暫時聯絡不了他們，相信已經遭到公安判處行政拘留。

報道指，被捕的退休警察曾希望以紀律部隊背景，請求網開一面，但公安不給面子，拒絕放人。報道又指，同時被捕的港人之中，還有數名其他部門的現職人員。

掃黃的地點乃深圳“性地”沙灣，當地有多家據稱是香港人喜愛光顧的娛樂場所，但日前遭到當局大舉檢查。

報道引述消息指，深圳公安日前以“異地執法”方式，在龍崗區沙灣進行掃黃行動，約50名荷槍實彈的公安，前往當地多間卡拉OK檢查。在其中一間附設客房的卡拉OK中，公安發現至少10名性工作者與香港嫖客，以賣淫嫖娼為由將眾人拘捕。

報道引述沙灣一間卡拉OK的“媽咪”證實，前晚當地確有掃黃行動，其任職的卡拉OK也被公安搜查。她指，自去年東莞大掃黃後，當地不時有掃黃行動，便衣公安更常於晚間假扮嫖客，令“小姐”們提心弔膽，但為賺錢只好冒險繼續開工。

自從東莞遭到當局大舉掃黃之後，色情事業已經從明轉暗，有些更向周邊城市的鄉鎮發展，深圳龍崗區的沙灣就是其中一個地方。

自己送中

15年

2015年新聞